雙層巴士係香港真係被運用得出神入化

全世界只有十二個國家係會用雙層巴士作日常載客，另外有小數國家都係作觀光用途

係其他城市真係唔會見到好似香港咁，成條高速公路可以有咁多雙層巴士 唔少遊客覺得成街都係雙層巴係好特別，而已我地完全唔當一回事

雙層巴本身已經太高，因爲行車安全問題都冇被全世界廣泛應用，所以好適合做觀光車，夠慢

而偏偏香港既地形最唔適合雙層巴士，d路又窄又斜，其實都幾危險，不過鬼叫香港太多人 如果冇雙層巴真係食得屎

試過夜晚搭巴士入赤柱 坐上層第一行

荃錦公路都曾經行過雙層巴士

係寶馬山落北角都覺得好恐怖

因為安全問題轉左行單層？

係因為無人搭先轉單層

全世界得香港d雙層巴士會同時行鬧市跑公路跑山
所以大廠都會比車香港試車
香港過到關 = 全世界過關
過唔到關都會有好多數據去改進

搭巴士行山路成日會撞到樹枝

鬼叫載客量多
香港咁多人
一係就班次再密d
但馬路又無位

邊十二個國家

英國

香港嘅公路霸王

呢個係你廢

香港雙層巴士 世界第一

搭9號入石澳, 973入赤柱

你朝早偷偷用雙層巴士訓練徒弟鎖技你估我唔知呀？

新加坡一樣咁多

山頂雙層巴士落山都係一大特式

Yes 不過上山路公路既香港多好多

970x 落山道天橋真係痴晒線
次次搭都有啲驚，仲要啲大廈好似伸隻手就到咁近

好想去試下，爽過坐過山車

走一轉慈雲山滿載唔死火乜都得

衝住咁落

85 坐上層落百福道又係痴晒線

話寶馬山唔驚果啲應該淨係搭過 25

堅勁

970x 港大落橋

山道天橋、半山區雙層巴士

仲有14番赤柱 亡命巴士

出事前又唔見你咁講？呢家就事後孔明

如果坐開蓬雙層巴士又開得快..

細個以為 雙層先叫巴士

坐上層天橋轉彎嚇死我

入石澳又法夾彎 路又窄 少d 技術都仆街

幾時有三層巴士

9號其實係入門級
14，15先係進階

歐洲雙層巴士主要做長途客運架

少年你太年輕了
每年收咁多支那人
係不久嘅將來應該可以見到三層巴士

香港人口稠密

其實如果全部人坐晒上層 沒人坐下層會點？

以前去離島未有東涌巴士站
要坐船梅窩都見有雙層巴士穿山

都唔知點渣

咁叫事後孔明 ？
我只係想表達雙層巴香港人日日都會接觸 但係可能其他國家既人會覺得好痴線 點解兩層高既交通公具可以係公路山路開咁快

有新聞講texts左 上層坐哂最盡可以側28度

On9雙層巴士其他國家唔用係唔夠客/路況不容許呀(E.G.澳門)

無錯, 14號先係王道
大潭水壩拍住車過

南美大把雙層長途巴士行山路

聽講東涌道會再現雙層巴

好易反

講安全嘅好睇人嘅啫，單層行山路揸嗰個係唔掂嘅日本都會試過碌落山啦

D鬼佬成日話係喺香港坐巴士好似坐過山車咁 快到痴線

我覺得澳門賽車要加入雙層巴士同埋小巴

係香港人坐慣先無感覺

快啲整千層巴士

虛擬世界：Midtown Madness 2 時代已有（2000年代初中期）

我就係搭85上層覺得好恐怖

梅窩去昂坪果條線嘛，尾段上山有段路係單程路仲要無欄桿，旁邊係懸崖

香港習慣咗快

好耐冇坐過單層巴士

新東涌道已經冇曬種味道

lm

新加坡都唔少

細個搭雞車行山道天橋

無計 香港人多....雙層抵玩d 其實好悲哀...

以前返學搭車好易唔夠力上斜 之後全世界要行路返學

咪又係繼續搭巴士翻工 繼續玩命

香港人

反而山道天橋搭得多又唔係咁驚

問過葵盛圍未

遲下會唔會有三層巴士

依家返工多數坐下層

夠爬上去驚?
試過幾次要熄冷氣
幾驚佢唔夠力溜後

其實可以搵的士去賽，不過一定要搵番Toyota Comfort LPG 2.0，澳門好多都係Corolla

果個年頭好少欄
真係貼住條路邊轉彎

香港d離島山道司機仲喪過過頭文d

人地車豆腐

佢地車幾十條人命

揸嗰條路嗰啲巴士司機可謂頂點
6 260

政府應該起更多路 橋

覺得未夠快

英國標準
好多地方都headroom唔夠行唔到雙層

歐洲大陸同南美都有雙層巴士
不過人地行長途客運

其實連入赤柱都有雙層巴真係好癲
成日覺得好危險⚠️

我覺得有需要減低每層嘅高度再引入三層巴

箱根山有雙層巴士就刺激了

其實設計巴士個陣應該已經顧及左上層滿，下層空既行車安全，應該安全既

赤柱用雙層用左三十年有多 意外都唔係太多
而且赤柱宜家用啲車車身短，其實好靈活
赤柱過往幾單意外都係迎頭相撞，大家唔讓咪出事
唔關雙層單層事

之前有post討論
其中一個reply話模黑70km入赤柱

原理同航機系舊啟德升降一樣

我覺得搭930臨入葵芳條天橋勁高 好似玩過山車咁

留名睇樓主被屈巴膠

其實澳門以前都行過雙層巴士

春天大霧+夜晚+山頂落山+司機最後一轉

CTB41A先係最正
試過搭一個司機直路踩70，有彎即刻收大油，仲正過過山車

去歐洲坐flixbus 都係雙層

不過行長途

香港咁撚多人咁依賴公共交通
唔雙層唔得

唔同，歐洲美洲嗰啲係雙層coach,矮身啲，英國、香港、新加坡嗰啲係市區巴士

有朝一日會唔會見到香港行4層巴士呢

有外國朋友嚟 我都會帶佢坐纜車上山
坐巴士上層車頭落山

太撚多私家車啦

又斜又窄，放學又多車，仲要有幾條巴士小巴線

山頂落下果啲巴士同玩過山車冇分別

一架雙層巴士可以喺香港跑到直頭係Q嘜認證

揸得寶馬山線既都係高手 金文泰上面個轉彎位窄到閪咁

同一個情況
但係搭91號番科大

夜晚能見度十米都無
但一過左壁屋照樣衝落山

有架23號我次次坐都好驚

夜晚係石澳坐9號出番市區，坐上層第一排，入盲彎特別刺激

堅拿道天橋入隧道

車你去寶福山

香港人行步路都快過人

邊十二個？

英國，香港，愛爾蘭，瑞士，新加坡，德國，列士敦士登，澳洲，紐西蘭，印度，美國，巴西，支那，日本

大嶼山始終唔敢用雙層

試過夜晚山頂坐 15 號落山，企滿晒人。

架車轉彎都快又西，又多對頭巴士旅遊巴
但成班遊客好high 係咁wow wow wow ， 又話似主題公園玩過山車

我就全程好撚驚係咁望住前面，捉實扶手

其實好少意外

次次搭頂閘既91(M)放學都覺得好刺激

邊十二個？

英國，香港，愛爾蘭，瑞士，新加坡，德國，列士敦士登，澳洲，紐西蘭，印度，美國，巴西，支那，日本，加拿大

以前未改行炮台山道行天后廟道落山先驚

加拿大呢

真係得香港咁痴線 又熱又濕仲要揹住部冷氣 山路公路市區塞車 一條線中唔哂全部都中三樣 啲車仲要日日差唔多載滿行十幾廿個鐘 行足十幾年
所以香港都肯大量買 就證明呢架車差唔多全世界都會啱用
好似而家大家成日見果款車就成為咗好多國家新引進雙層巴士時嘅選擇

次次搭到想嘔 痴撚線

日本巴士行伊呂波都好誇張，貼哂防撞欄

日本上年定前年試過成部巴士飛左落山

人太多 無得揀

試緊東涌道行雙層

啲巴士車廠成日都放雙層巴士落香港試
因為貪香港嘅情況夠極端
高速公路山路上山落斜兼且企滿曬乘客

好叻呀你 咁都比你發現到

春天坐15去山頂好似去咗仙境

城記赤柱線都唔差 11.3米照樣劈住去 仲有屯公線落斜唔收油 響哂超速警報

唔少香港嘅巴士九巴都有份參與研發 攻得入香港市場即可得世界

一個新加坡一個香港
得到呢兩個國家市場即得天下

Toyota Coaster

刺激完之後左邊又突然出現夜景真係好正

渣得好似好慢咁

香港啲雙層係落山個個都渣到AE86咁撚快

新加坡真係無乜野
新加坡好大部份都係平地
地理上冇香港咁極端

依家地鐵咪係，係大陸砌完d聯合國件既車運左黎香港，大陸車廠就同其他國家sale自己d車連香港都用

打緊風果陣電車上層既窗要打開以防反車
所以實驗數據以外要考慮埋特殊情況

成日都覺得巴士轉落鑽石山地鐵站個位好易反

極大霧d小巴佬都開八十
嚇到仆街

以前嶼南道 東涌道 羌山道未擴闊先刺激
坐單層旅遊巴係山路d灣都開到30-40
仲好玩過過山車 果班老司機真係車手黎 好好技術

地理的確無咁極端，但係天氣夠晒極端，仲要係成年都咁熱

依個堅危險

琴日先同個朋友講完haha

出站成日覺得好易刮底

搭過
其實真係揸得好慢

唔通BYD咩

利申：深圳會搭BYD（電動）公交

去赤柱個條路真係 啲彎位 試過有霧個陣去

成日覺得係轉出去個彎位到跌落去肯定冚家剷

清風街天橋

入赤柱/石澳，大嶼山單層巴都係世界級

我覺得香港巴士好豪華
去到其他國家就算係日本都好都覺得D巴士好似好易爛咁
就算係英國自己D車都好似冇咁堅，明明香港D巴士都係英國黎

過山車應該 呈翔道 龍翔道 屯門公路未拉直前都係
坐上層一路震震震一路轉大彎 熱狗時代都咪話唔爽到賴尿

如果唔塞車的話...

我住東涌
依家既雙層唔會拎黎跑山
拎哂做短途
真係想像唔到以前雙層跑山 單層都痴撚哂線

無人講九巴91M?

唔講唔知

柴灣道耐唔耐都有車無力上斜

因為香港唔止有英國車，德國車都有
不過講易唔易爛就好睇情況嘅...好似今次單嘢咁，部車鑲金都爛啦...

呢㗎真係痴線

如果夜晚無咩人仲正

曾經聽過話因為d人太話信任部車先會造成咁多交通意外

之前大埔公路個單係咪個仆街司機太信任部車以為咁快劈住去都可以過到個灣先導致反車？

不過依家好多行山路d司機都開得好快，落斜又快，佢地完全覺得控制得到部車

仲有鬧市埋站d巴士佬會停到同前面架車車尾貼一貼，坐上層前排玩緊機動遊戲咁

遲下梅窩居屋起好又有返雙層跑山

九巴新車成日都攞嚟行1A 有晒市區塞車 上山 高載客量 有陣時又可以跑下

鬼佬系工程祖師爺
但維修講求工藝／手藝
講工藝始終東方人勁D

聖誕節個時坐左一架雙層開蓬88R坐上層
由中環返沙田，行公主道獅隧返第一城
先發覺巴士原來係揸得咁快，好似坐過山車咁，大風到呼吸困難，又要撳實隨身物品又要捉緊扶手

係獅子山冇遮冇掩咁望到新田圍原來咁撚恐怖
拍戲話開蓬睇風景係浪漫係呃人

細個未有青馬大橋，番東涌一定要係梅窩轉3號巴士，東涌道行單程有一邊無欄，一炒就死9硬但d 司機夠pot 4-50 咁上山，最快試過半個鐘由梅窩去到石門甲

近年好似少左小巴佬開咁快？

我岩岩fm個年坐過一次大霧80km/h就無再坐過
嚇到傻

行石澳道都好正

但個樣真係好正
去香港既旅客個個就算見過雙層巴士都會大讚香港個D
香港連火車地鐵個樣都重型過人 其他國家個d好似得鐵皮咁，香港就厚鋼板咁款

以前成日搭72 行大埔公路
一落車就想嘔

我覺得行西隧過左西消防制屈入海皮個到都好正
勁貼海皮
成日諗一反車就is部衝落海

好彩狗巴新城keep住買外國車dennis volvo
最多扮下野拎幾部byd黎做testing塞住支那把口
如果轉晒用支那車就仆街lu

支那唔夠技術做(成功嘅)雙層

坐970x行山道天橋

yes

城巴部爛鬼青年
運返去代理整嗰陣條壞件list水蛇春咁長

夜晚試吓搭一程14入赤柱

如果仲有勝利二型，

80年代大埔公路70公里落呈祥道條天橋的48A先神級

仲有就係90年代12分鐘的91由科大落彩虹，可以全程聞到燒膠皮味

當年坐完必有人嘔，如果全程坐上層都冇事，絕對可以坐足一個鐘過山車都會覺得小兒科

柴灣道1比10 其實未算非常斜 但係長
論斜度南區香港仔水塘道先極品

青年咪偷笑，德國血統
BYD

地鐵係因為香港個系統相對新
你拎倫敦巴黎東京果啲百年系統比梗係靚啦

香港巴士真係世界第一

以前聽講夜晚喺赤柱出中環
同時起步 同樣唔塞車下
行山路嘅6仔可以快過行隧道嘅6x
有冇人試過

其實唔關事 東鐵都成百年啦 呢啲嘢唔關新定舊事

上先大鑊, 行行下會死火跟住溜後

38轉近林護個彎真係世界級

又冇咁誇，條路冇車冇咩燈行得爽，感覺上好快

14號頭車尾車恐怖得多

星期六日超多行山客，班班滿
大山頂排晒長龍
平日繁早返工又係班班爆

東鐵80年代先電氣化

線太多站太密，講完

屌你老味睇一次笑一次

次次山道天橋衝落黎都覺得好好玩

關咩事
唔通倫敦地鐵、東京地下鐵又無翻新過嘅

咪係
邊會唔關新舊事

咁先體現民主

唔係乜都翻新到架天才

金文泰轉上去個個位成日死火
一係太多人唔夠力上 一係成架跪低

最初佢話香港啲火車地鐵都型過人地嘛
咁你度度都會買新車㗎啦 所以我咪話唔關個系統新定舊事囉

落雨天 行雲華街上斜
轉彎一手就上到唔玩嘢
一定合格

倫敦地鐵地理限制，唔可以做到太大架，要偷位做大內籠
日本車就出曬名輕量化，所以使用期唔長

俯衝

每晚15尾班車
黑媽媽又多撞樹枝聲

渣赤柱呢啲路線既巴士佬都係車神

日本啲車用好耐，只不過東京換新車，舊車轉去其他城市用

970 973 14 邊個先係冠軍?

我都聽我老豆講過，啲車廠會用香港啲路嚟試車，因為夠。仲有以前啟德機場都會用嚟考啲新機師。

連登仔係咪都係90同00後，有幾多人搭過中巴?真係個個司機都係車神

以前就係，依家新既得15-20年命

仲有雷諾同唔知咩
架車沉到落地下
落車起身好辛苦

所以你見好多中國人好鐘意坐上層車頭

971呢
由南昌去旺角走哂成條西隊入堅尼地城行域多利道憤場迎面而過
再上華富衝落薄扶林長命斜 片入田灣山道 去香港仔爬上石排灣

部車個避震同break真係好傷

嘩屌 科大落彩虹12分鐘 揸私家車都係快少少咋wor 諗到都癲

新巴士去驗車嗰陣都會放滿沙包係上層，試下模擬上層滿客，下層空載嗰陣傾側會唔會反

葵盛圍始終站密
唔算太急太斜啦

香港太多人

以前中巴熱狗時代
d雙層巴飛東廊先恐怖
而家鎖9晒速
車又多
俱往矣

其實都係心態問題
當你轉曬做單層時, 平均速度就會增加
反車機會又喺返度

試過15分鐘新時代廣場到黃竹坑遊樂場，仲快過38/42

77K飛粉錦
94喺西貢入黃石
一樣好爽
試過夜晚坐94，師姐要熄下層一邊燈行，因為條路有一段黑到乜咁

白色背心底衫加短褲

最快有三層巴應該係屯門/上水/元朗
支那後花園

成日覺得啲巴士司機技術好好

冇得比，佢條係單程路冇對頭車，揸果個會輕鬆好多

以前成日搭74A行今次出事嗰段路...勝利2型到後期Benz都快到好得人驚

開司機位側門吹風 左腳踩實個engine 單手甩駄 右手玩枝手掣棍 追燈尾飛站停車重dip日日齊 唔順超仲大大聲屌乘客老母 小學雞個陣最鐘意坐單邊位睇佢地揸車

巴打你漏咗果口煙，尤其是揸雞鴨車嘅師傅，又無安全帶又開住一邊車門

講以前
緊係要提下benz屯公神話

屌去到 姜山咪又要轉單層

埋站打橫閘哂啲車 咁出站就可以起飛

個個都兇神惡煞，上車入錢好驚

慈中平路轉上急斜個位，冇乜客都會照死

51車要裝手動減速器
狗巴應該冇射登買有裝既雙層短車

以前住沙田成日坐埔公線入大埔，見D師傅揸benz，上斜就鎖波谷高轉，過咗中大一落斜就狂飛
可惜無坐過全盛期嘅佢地飛屯公...最後一次坐已經喺76K養老，殘晒了

試過尾班車入石澳同埋入赤柱 驚過玩過山車

住慈雲山咁多年都覺得雙層巴士上到山好神奇

有時見啲巴士司機偷位或者轉彎個位拎得夠準， 唔過中線真係

講起巴士上highway, 好有印象有一次坐巴士過汀九， 吹好大風， 行行下架車左右搖嚇撚死

成日經過屯公車禍個位都會有少少驚

熱狗打風嗰陣上層窗要全開

成日都要一堆人落車先
架車輕啲撻得返著先再叫啲人上車

細個鄉下仔第一次去港島見啲路又斜又多彎， 啲中巴停係度好似就跌咁又驚又覺得好神奇

仲有以前坐熱狗既感覺同嗅覺真係好難再有， 特別塞屯門公路

唔記得係咪benz試過快到行成百公里 比人影快相

香港d路塞到行唔到最適合雙層巴士

痴線 有時27 85啲司機開勁撚快 本身唔想坐都俾地嚇到要坐

同埋25A依條廢老線

世界級彎位

25A單層多無咁恐怖

以前25A堆單層先正

雙層巴士上香港仔水塘先係世界級

新車輕量化，一撞就爛

車王

諗起話北韓都有雙層巴士
唔知有無滿過客

試過一次揸車行70up 都俾架巴士追尾

都城嘉慕 中文名都型過人

長沙灣道巴士龍好正

屌 香港真係好撚柒多人

諗起傳說中914喺興發街直出紅隧

加拿大，阿聯酋，孟加拉

如果6X係正常人
6係車手
係真唔奇

之前搭65德仔掟到響呔

問過平治 O305 未？

鬼國人口 嘉民香港 末日將至 祝君平安

其實搭雙層巴上天橋
我好奇有無人都會有啲古怪嘅感覺

細細個好中意呢款

東廊入柴灣斜條天橋細個好驚 一反車就跌落橋

以前38 會用12米丹尼士

好似汀九呢d 過海天橋又會行車中間切線，成日覺得一撞就gg 跌落海

國家喎

如果中大D校巴有雙層會點

一單新聞就鬼屌咁嘈
成件事根本就係個司機發爛渣
如果個司機有心玩野揸咩都死
學子華神廿話齋
食飯都會哽死啦咁你又食

冇雙層巴士仲邊有咁多巴膠

咁恐怖

12分鐘

正常都要25分鐘

聽聞當年跑93K連小巴都要企埋一邊

雙層返放工時間都爆到7彩，單層真係1-2分鐘要一班 邊有咁多司機

搭9號坐上層右邊，驚到我咪埋眼

有時上上層，見d乘客，全部偏向左邊坐，我都覺得驚驚地

個po馬後炮到
完全冇Logic可言

路唔窄條條大路開巴士黎把撚？

上落山更加需要巴士
一來鐵路去唔到，二來路窄
就算開10km/h都好過人人開車塞住哂

巴士開得快，就算行高速公路都死得啦

香港呢d高密集城市都唔應該用雙層巴士
唔通北極先用？

可唔可以組織下邊啲線係好恐怖既

想坐下

仲有濕熱氣候,再加埋舒適度要求係發達國家水平

其實點解巴士無安全帶

英國都有 但真心條馬路無香港咁多車

夜晚係西貢坐巴士入大網仔 嚇到瀨屎

搭一轉290
將軍澳就住宅區為主
寶琳路山路飛車
龍翔道停少幾個站直衝
一係就塞到唔郁
再落葵涌道跑公路
然後入荃灣鬧市
真係一條線睇晒香港地理

34 葵盛西轉落山
試過坐倒頭車個行有離心力

290 a上埋山先好玩

但搭車體驗完勝

咁講，香港啲巴士佬去到外國咪變晒車手？

6號個堆城仔上山貼住懸崖邊癲撚到

單層上將軍澳華人永遠墳場聽聲都覺得每上一次山，副偈都好似會停幾個月命

傻鳩就係用黎形容你呢啲人 知唔撚知咩叫'反思'呀傻西

番工放工時間

點會無 613某啲掛牌全部位都有

正確

德國佬手車都ok

坐巴士先唔驚，個重心咁低咁定

咁當然搭tube

舊車冇

3D九龍灣去丹鳳樓果個天穚彎到
成日都驚唔知幾有架巴士跌落黎

冇可能
中大有啲位仲癲過出面
科學館果度上斜轉180度,啲司機已經練到唔洗收油轉彎,次次都幾乎企唔穩
再加i-house果度20-30度斜路
所以你係中大會見到出面冇既大型減速膊
就係因為斜撚到逼啲司機減速
再加埋本身已經逼到企樓梯, 我諗山都上唔到

山路民用雙層 稱唔稱得上世界獨有

以前坐過51坐層
兩個字，精彩
仲要架車好多人坐

邊十二個國家先
十二個大國家加埋同全世界無乜分別

臭閪支那賤種連傾斜測試都唔識

咩話？係慣性飄移？！

實際上係幾十年來, 一架都冇跌過落黎

970x 山道天橋

住係鄉下地方無tube

馬來西亞，印尼，葡萄牙，墨西哥

大陸都有雙層巴士, 上面無講到...
最近深圳都有用雙層巴士 華橋城果邊有條線.

每次搭95上香港仔水塘都擔心架車會溜後

btw，聽人講過唔係所有型號既巴士都夠力上香港仔水塘，特別係某d新車，有冇巴士迷可以講解下

射左
Thx

韓國日日有團坐 6 號體驗雙層巴士

啲廢老識坐一定坐樓梯，絕對係對司機投信任一票

電車都得，巴士有咩出奇

總結一下痴線巴士路線
新巴14
新巴15
九巴91/91M
城巴6/ 260
新巴970X

唔係講笑 雙層行龍翔道都幾癲 特別係豐力樓落黃大仙個段

吐露港公路入大埔段天橋好似玩過山車咁

同意山道天橋真係過山車咁
一轉彎有時有離心力
90B 970X

不嬲覺得駕駛態度好嘅巴士司機地位應該媲美機師

有陣時要退後 再助跑

如果見到上層坐滿人 下層無人
係咪唔應該上車

以前日日要入赤柱 成日坐上層頭排 好似玩過山車咁

彎位既
灣仔運動場對出天橋
柴斜轉落康民街

呢兩個都世界級

九巴72

85係行寶馬山咩？

坡仔d路幾平啊...

城巴 6/41A

0：36

飄移

巴打你坐咗幾耐

85同529合拼拉咗上寶馬山已經幾年

15上落山頂日日fing到d大陸人嘔

依家12分鐘要小巴先得

如果要搭啲黐線路線 搭尾班車刺激感加倍
巴士嘅尾班車係最撚恐怖

咁似而家街上行果隻車

因為根本同廠出品

好多香港人都嫌慢

6號去赤柱
過咗水塘之後有個小落斜位
嗰個位喺上層10次有9次都feel到離心力

尾嗰幾班車通常25-30分鐘就由中環入到赤柱

91 91M 就算啦 車廢人廢

970系得夜晚坐叫有睇頭 0130班X兜埋華富0220已經係廠入緊油泊車

A10 日頭個半鐘 尾車1個鐘就跑晒 12米唔收油沖住上摩星嶺 真正既過山車

其他就 其實住開港島南日坐夜坐根本好平常 話痴線就鄉下仔出城咁

btw，有冇人覺得新兩軸雙層巴好飄？
上次搭佢由龍翔道返黃大仙都嚇一嚇，彎就照轉，部車就散就散咁，車身卡卡聲，又chok

之前上完山頂坐新巴15落山
架車快到班遊客係度尖叫，但係我朋友仲係到屌班遊客嘈住佢訓覺
最後係灣仔落車個陣見到有大陸人攞住個膠袋係度嘔

搭27上山先正
扯到超撚高轉然後死火

咩嚟
巴打論多少少嚟聽下
google淨係見到單層巴

頭文字bus

聽講呢部嘢試過係公路俾人影快相

車皇 快到俾人影快相

屯門石排
1986年11月5日上午，一輛由屯門蝴蝶邨往元朗的61A線利蘭勝利二型雙層巴士（G470，車牌號碼CW4123）在屯門由鳴琴路右轉入石排頭路時側翻，側翻時更壓著一些途人，造成4名乘客和1名路經的男童死亡，另有58人受傷。此次事件引起社會很大震撼，亦令勝利二型成為各大報章的主角。車禍發生後兩天（11月7日），時任九巴工程部經理潘強先生駕駛另一輛勝利二型（車隊編號G489）在事發現場試車重組案情。[4]（相關新聞片段）
同一個位

城巴派D 11米上赤柱真係痴乸線

其實970x 行天橋根本唔得人驚 司機都就住嚟揸 紅頂就堅啦

有次搭970x尾二班車由太子返香港仔 兜埋華富都係七個字就返到香港仔

九巴工程部經理潘強先生
聽個名都覺得似賽車手

工程佬出名快

山道舞龍

但永遠成車人都訓到仆街

屌畏高

其實條橋真係好精彩 真係啲高樓大廈中間穿插
Btw條友算慢了，以前坐嗰時彈到屎忽離椅

原來係佢
細個成日響窩打老道見到70號嘅Benz
大個知道佢好力好跑得，但都未嚟得切坐就退役了

唔知之後仲有無機會引入平治既巴士

就算開得快
有時迫人響門口入唔到車廂
企響司機位隔離望出去
其實又覺得幾穩陣

連警犬都唔用benz喇

如果豪華巴士係平治既話都唔錯

多得英國佬，英國人嘅長遠規劃真係好勁

以前搭87a都好期待廣播道花園上面條天橋

旅遊巴大把
不過市區巴士就未必了，雙層又出唔到啱spec，單層巴士公司又已經唔想要

西沙路入西貢又係經典黎

快一向唔係同唔安全劃上等號嘅

日本巴士勁慢多站

以前九巴27架3門巨龍出旺角
過咗坪石會衡上天橋落太子道
每日最期待就係呢個moment
一架12米車強行扭入個彎，成架車向外西晒出去，車身周圍仲要發出爆裂嘅聲音
然後高速衝落太子道
諗起都過癮

Dennis老總 ：'If you can sell into Hong Kong, you can pretty much sell anywhere’

讀U 日日坐紅頂返學
真係好爽

“Our biggest single international customer is Kowloon Motor Bus (KMB) in Hong Kong,” Colin Robertson, Alexander Dennis’s straight-talking Scottish boss, says.

日日返 放都坐佢
新線黎 都叫好快
但118 先係cls

試過夜晚極大霧璧屋落山
小巴70fing落山 即刻扣返安全帶
另一次就的士90 呢次真係嚇到賴晒屎，捉實晒

單一車型已經買過千部
梗係大客仔

幾十億生意

有幾多個個家對巴士需求咁大，分分鐘等於人地全國數量

或者都有啲巧合？
港島電車早就轉咗雙層
自然夠高畀後來嘅雙層巴士

澳門法例合符雙層巴士行走所需的資格

請問係咪年年都買新車

九巴承諾在未來10年新專營權內會耗資38億元購買1,300輛新巴士，首批新車將在今年7月投入服務。新一代九巴將改以紅色為車身顏色，外貌與倫敦巴士相似；巴士座椅設計亦經過改良，適合亞洲人體形；車廂會加設USB充電插座及免費Wi-Fi上網設施。

當年雞車鴨車直頭係按香港巴士公司要求設計
外國轉晒後置引擎巴士
但喺香港就唔夠力上斜
結果要用番前置引擎

剩係九巴買車都夠養起佢半間廠

無記錯雙層巴士最快傾斜度係45度咁上下
平時咁多車渣咁快 其實都安全
一到凌晨無咩車，都咪話唔驚
但傳聞巴士鎖速係70定75km/h
好多司機都唔會渣到咁快
但遇到d pt車長又係巴膠就仆街

好似買得最多就係Dennis 之後就Volvo

細個搭過坐滿哂人既富豪舊車上柴灣鈄路真係會覺得部車就黎爆缸

香港其實打完二戰就想轉雙層巴
因為多左好多難民黎咗香港
嗰陣要將九龍既樹同埋招牌執返高度比雙層巴士行

Volvo對比ADL差好遠
BTW啲紅巴凳鬼好坐，好彩九巴都知衰換頭枕

其實而家尾班車91m，都做到11至12分鐘到彩虹，坐過好多次

so?
你試下全部轉哂單層

連呢到都有巴膠

比起香港島啲路，完全係小巫見大巫

世界大戰抹黑宇宙了 can you feel~
其實我覺得上一版個頭枕其實幾好嘅，依家換咗同金車無咩分別
利申：175，富豪大法好，L凳先正，垃圾V凳收皮啦

同為經典無須分高下

一路喺半山遊走
上橋穿插高樓之間
轉眼已經去到海皮
咁嘅風景真係香港先有

10幾年前入梅窩係東涌搭單層都嚇撚到仆街

以前試過坐上層熱狗左邊靠窗
屌佢老母俾伸入嚟D樹枝拍中塊面
果陣仲要啱啱落完雨
仲身濕晒

d凳濕撚晒

268c

成日喺轉彎位過
如果真係反車
應該死硬

後面咩商場

皆旺
亞皆老街/洗衣街交界

美帝雙層巴士開100 香港限速70

175應該食得正佢厚咗舒服果part 但我坐變咗頂背脊囉
利申183 L凳會戰勝歸來 V凳幾時爆大鑊

美帝啲路又闊又直

其實琴日出事果條路，係我中學果時成日會坐巴士經過
果條路真係九灣十三曲。
我有時都好佩服啲巴士佬

你太高估巴士公司嘅良心

真係好似打機咁

去華富村坐4x，循環線黎嘅，頭站坐到返頭站
首先會上薄扶林道長命斜
跟住去到瑪麗醫院之後有一個暗位起伏好大
由於條路係啱車所以司機一向都開得好快
享受震下震下狂衝的快感
下一個check point係港大天橋
司機一唔小心就會重演汀九事件
跟住架車就會直去中環然後返華富
喺中環上環西環 你會遇到無數個彎位
去到七號差館左右
會經李陞小學轉入薄扶林道
條路又多彎又窄又多巴士
坐上層望住就好似兩架車隨時會撞咁樣
再坐多陣間車就會去到薄扶林村
然後就可以享受短途衝刺既快感
可能因為佢太斜既關係
有一個必停站
跟住會轉入華富邨世紀急灣
每次坐都會聽到啲人啲嘢喺左邊跌去右邊嘅聲
甚至我見過有人直接跌咗過去
最後行多個迴旋處就返到總站
歷時一個鐘頭左右
如果你住九龍
可以坐970返去
享受西環彎位落山嘅感覺

流水線根本應該用Borismaster三門上落，可惜冷氣問題香港冇引入

一人操作點搞得掂

馬後炮?

日日都搭緊9號，試過有次撞爛倒後鏡要等第二架巴士黎轉車

倫敦巴士係定期有人查飛

香港有咩唔係世界第一

中國

53号巴士

冷氣問題只係藉口
routemaster太英倫，政治不正確

leon

唔靠公共交通咪變哂自私撚一路都係私家車，仲嫌未夠塞？

香港再俾支那殖民落去三層都唔夠

最驚變晒比亞迪

覺唔覺而家新款橙字車好跑得
上斜都可以推鳩私家車

香港係奴隸港
唔用雙層巴士奴隸點返工

如果離遠見到千層巴士可能以為棟樓行緊

山頂落中環就真係刺激
又窄又斜，司機又搭得快，
次次都當機動遊戲玩

李鄭屋泳池對上山龍悅道個灣位

落中環不如搭小巴

又打飛機

個架車剩係入到長沙咋

條路咁闊就算吧啦

巴膠打夠飛機未

深夜搭石澳線先勁

日日都搭 唔塞車 十五分鐘一城可以去到灣仔

尋日坐完
2132科大離開
2146落到彩虹地鐵站...

樓上仲喺度鬥快 真係痴線

有趣嘅係山頂15就用出名上斜水皮嘅珍寶，因為雞車太高
坐過一次上山其實又唔係咁差，唔知當年中巴係咪tune過批車，好似荃錦批M仔咁

一

仲要成個藤原家族既人都係渣巴士

最中意嘅都係富豪啲L凳，椅背斜斜地，又夠晒矮
利申：16x

MCW 改

雞車都上唔到，搵批MCW 改，到批MCW 劏曬就用單層算

早期係散熱，中期係過彎性能，Neoplan 15M 係運吉署唔比出牌。

新架坡

畫返套 香港版頭文字d 唔送豆腐 揸巴士

慢少少都屌鬼

comfort 又係香港特別版，無乜地方的士架車係24*7 non stop 咁行，要極耐用。

畢業考試就係落啟德

奧林比安系列

香港散到熱，新加坡都理論上得，但係上落斜唔係講笑。

香港仲要係班廠嘅大客仔

新加坡都唔夠香港熱
香港嗰隻翳焗真係
新加坡d 風涼嘅

其實應該係十三個
加拿大-

利申:以前搭佢翻學

就算今日薄扶林道落山日日都大賽車

中巴年代邊有咸魚咁惡屌司機

天后廟道庇利羅士灣位
百福道寶馬台灣位

當年中巴班巴士佬惡過你啦 邊敢出聲
香港人從來都係欺善怕惡

坐短龍衝落明愛條大斜
拋到個屎忽離開晒張櫈

全市有幾多架
冬天行唔行到後面斜路

4年前仲係英國讀書個陣見到..個日去london探朋友，點知比我見到，我90後出世，細個個陣真係好似睇電視先見過 真係好old school feeel

ADL d車好撚好力水
反而富豪蛋好多時都虧佬黎

AEC Routemaster退役之後放左去9同15，
不過9都已經退役埋，得番15 (Heritage)有用Routemaster，
15 (Heritage)由Tower去Trafalgar，遊客線

Moral hazard 問題
正路越係大直路
啲人開越快
越易炒車

轉晒做呢隻
開到小巴咁快

10部都唔夠一架雙層
用晒呢啲全港塞到爆炸

所以話我有時覺得司機真係幾勁

香港同新加坡夏天都一撚樣
但新加坡水浸可以當船行

日頭都好撚恐怖

試過赤柱走架巴士滿晒人, 有段路要落斜U turn上返去, 架巴士溜後

西貢北潭涌94 94R都係痴撚線

原來係咁 其實部車仲keep到真係唔話得

新浦崗MIKIKI對出天橋個轉彎位
同德福個落斜位坐巴士上層好有過山車FEEL

咁夜坐唔出奇

你試吓2,3月坐車上去 大霧到條路幾闊都冇用

我聖誕帶親戚搭171，班細嘅興奮到好似坐過山車咁，大嘅就暈車浪

80~90年代，中巴，熱九，9號石澳線

無論係巴士定小巴佬係個年代行依條線都係世界級車手

仲有馬遊塘都係 好似騰雲駕霧

我日日會行過 so？

75X 過左新蒲崗轉入彩虹道個個黃格位真係好驚

舂坎角

邊段似？利東落山？

保留咗個殼，個餡已經換過
但其實倫敦啲巴士司機揸車都唔慢
同香港啲司機差唔多

細個搭171都會嘔，但係之後日日返西區返學免疫咗，而家好少暈車浪。

香港咁細仲要咁撚多私家車
全部單層嘅真係搭到2046

港島40號果D都勁, 係半山轉來轉去.

仲有跑馬地藍塘道

香港仔水塘道簡直係測試巴士性能好地方

細個時由勵德邨落銅鑼灣，個巴士大佬好以揸F1咁勁快落山，我坐下層車頭睇佢轉波拖波個下真係好刺激

大霧睇唔到前車同你條路幾闊有乜關係

啟德機場要考特別試先黎到

咁多人，遲D出三層，成為世界唯一用三層巴士既地方

suburb仔唔知佢有幾架 但上落斜冬天成米雪照行無問題

因為當時香港好多野都係英國做先 咁英國做既有發現問題 咁到香港咪變改善左

其實巴士就係香港塞車嘅主因

銅鑼灣避風塘轉入維園條橋真心驚沖落橋

巴士載140人
私家車載5人
可以計下數

計？港島有三間巴士公司n條線，勁多空車，加上巴士埋站轉線經常佔兩三條線，你唔信我可以睇下啲無巴士行嘅路，幾時塞過車？

唔係話經驗老到嘅飛機師先俾飛啟德咩？
搵着個新手機師飛，格仔山前轉唔切 / 轉得唔夠，咁就...

屌你老味，英國d巴士慢到仆街，成日cancel又成日飛站，香港完勝

過咗瑪麗個暗位係好短程嘅落斜同上斜
如果你企響上層未坐低
由落轉上果個位
你會feel到自己個人好似俾個地下吸住咁
好過癮

以前舊車果陣 成日諗一邊坐3個 一邊坐2個 會唔會側埋一邊反車

唔關事嫁
一樣返到

返綠色嗰間大學？

唔通架架都總站上滿客咩
地鐵非繁忙時間夠空車啦
巴士路線係運輸署定，唔係三間巴士公司任開

得啖笑
我就佩服英國d巴士司機多d啦
佢地係市區路或者多彎路一般手車係冇香港果d咁狼
但去到荒山野嶺係條單線路行嘅速度可以係香港巴士嘅極速以上
重點係夜晚周圍完全冇燈都照係開咁快

勿相認 學校係話金綠色

調轉哂嚟講
塞車係因為本身交通需求大，果d地方根本乜車都多
交通需求大，自然會有巴士行

14一定係大佬
試過尾班車出西灣河, 坐下層都驚

點會無關明知條路闊衝落去有好多位行 快少少都唔會撞到野
你大霧既時候行港島山路就驚險啦

坐38 次次係呈祥道上呢條天橋都唔收油

D離心力大撚到以為跌硬落去

紅字你肯定? 我坐91m坐咗4年,最大霧時唔好講前車,伸隻手出去都未必睇到隻手

你不如去睇下主要幹道嘅交通工具
佔最多係邊類車先
運輸署係有份相關文件
巴士佔最多果條路叫彌敦道
都唔過50%
再睇睇告士打道
真係精撚彩

講得出呢句野嘅人 唔該自己開運豬署 roadcam 煲返幾集先啦

學校啲logo衫、hoodie、帽都係綠色居多

細過成日撘入石澳都好驚
覺得好易沖落山

個邏輯on9到不得之了

「你唔信我可以睇下啲無XXX行嘅路，幾時塞過車？」

冇私家車行果陣條路仲順呀你唔講？
咁撚大架車載得2個人

佢睇得太多peak hour情境

呢嫁剎制果陣係咪會ERER聲好嘈
細個搭覺得好過引

係咁避車

柴灣道入東廊

三層巴士漢堡

笑咗

話說歐洲啲巴士寧願連埋都唔整雙層

架車都無力上

去到山腳個大站就叫你轉車上單層車啦

雙層車頂多去到塘福

唔會上東涌道,羌山道

梅窩遲下有居屋

運吉同巴士公司相討緊點解決交通問題.唔想果邊居民出市區只係可以搭船

上年年中已經試過借新巴一架新款未出牌既山頂用車試路

主要係測試依加既雙層巴士行走東涌道同埋果半截嶼南道既可行性

試完係覺得無問題.行車表現都係理想既.

已經訂左十幾部

準備投放落東涌去梅窩既路線

佢地就話唔會試大澳同埋昂坪架啦.

一黎路況問題

二黎根本單層車就夠載

好少位坐
返工好辛苦

雙層車以前不嬲唔跑山

唔跑係機械同路況都唔能夠俾你跑

只會做嶼南道一帶既路線.最遠先去到塘福大轉車站果個位

清水灣道條路其實好靚

一定無對面海果d 9.14.15咁難渣

其實13落山落衛城道都成日俾d街邊死車阻要避

970就收皮啦

問過同系既971先講野啦

971後期仲要同970一樣

都係行大車

但係域多利道窄同多彎難行一d,不過無乜燈無乜車

有搭過九巴90入調景嶺就知正野

咪以為搭架長陣coaster車仔就無乜野

過左德望入石礦場入面

落雨天有d仲要踩中水渠蓋

咬唔到力,係咁響 呔先上到

試過坐962行汀九最左線,前車收慢，我坐果架收唔切，收咗去左邊果啲避車線 嚇咗一下

開左大欖隧道.三號幹線後

51號都少左好多人搭啦

果時用雙層特別版MCW短車

以80年代既機械技術要激改先頂得順

但係架車好快打柴,行8-12年架車就打柴,要換普通件轉行市區線續命.再搵d精神既普通車裝激改件上山,未限車齡時一架車正正常常行17-20年真係濕濕散

老九先無咁蠢.搞依d野人力物力同成本幾大呀...

51開始少客,大多數時間單層車就夠載既時候.搵d單層車加個安全手動剎車掣就上山了

你話依加d雙層車會上唔到大帽山?

我就覺得未必駛激改加番d安全剎車果類就已經上到

但係渣架雙層車上去有無用.條數計唔計得掂先係無再有雙層車既原因

係

三十幾年前

O305的確係勁車

講到開枝散葉真係得新加坡先係廣泛使用

同埋香港巴士公司唔鐘意既an68係果邊都係廣泛車型

中巴以前行114果d騎呢車好型

長車版艾沙富豪

架都普版禿鷹樣版個樣就好低B

當年計

依隻車身既樣好有霸氣同埋好鬼勁

行車果時仲要得佢有明顯既指揮燈聲

細心留意既話,佢d內裝都同一般車好唔同

佢果款車身d窗係一個個組件咁款

中巴果款上一代既車身個樣就頓d.但係依加睇番其實都幾有特色

遺撼既係MCW咁早就摺左

綠帽大學 前兩年黃色個啲好睇

n年前試過坐城巴去香港仔。
冇乜客，坐樓上。
司機喺山路掟個彎，我由左邊排凳俾佢掟左我去右邊。已經唔使再去海洋公園玩過山車。

樓梯只可以上上層，車尾加轆消防柱俾第二三層落車。

細個坐MCW多，膠板內裝感覺好摩登
隔離線用雞車，感覺又熱又嘈又舊，勁唔鍾意

終於見到有人講973

細個有次坐城巴，坐著駕冇冷氣車（嗰時得番好少）
係咪就係呢款？
好記得入面啲座椅就係下圖咁嘅形：

係

科大JJ 表示已慣

直情係巴士界紐柏林

自己行都覺辛苦
條路斜到離譜

九龍灣出彩虹迴旋天橋塞車你坐上層真係堅恐怖

d路容許到咁長嘅巴士行咪得
英國d路又窄又多彎(倫敦仲要多車)，所以都冇乜掛接巴士，甚至連三軸巴士都唔會見到(唔計長途coach)
香港應該冇乜可能有，就算唔講d彎位轉唔轉到，佔用差唔多雙倍空間令塞車情況加劇已經夠死

慈中巴士總站上去果條斜
唔知果兩架比亞迪頂到幾耐呢

TTC東西線用左廿年先換新車

18個都黎緊

瑞士都需要雙層咩
定係講緊felixbus

嗰條雲華街巴士總站開坐幾丁友都覺得好似掹掹緊

人多咪應該清減人口
97年後先到香港，大陸人(包括雙非兒童)，蝻應該全部驅逐出境

以前 3D 堆超富我幾驚佢無力溜後 仲有之前落雨 就算鋪防滑鋼沙都係有幾架巴士跣胎

唔單止講速度，
就連睇位都世界級，
咁窄嘅路咁大架巴士都可以轉到彎，
企係安全島直頭可以同司機give me five。

好耐之前有段片係喺柒咸道，
巴士因爲濕地飄移再白鴿轉，
段片仲cross埋initial D，
睇到拓海眼凸凸，
好搞笑。

水上行舟亦得

柴灣斜轉入興華好恐佈

開門散水

掛接仲難揸

pk 我成日搭

新渡輪

有幾

講起人我發覺91M啲女司機揸親架巴士都會壞一邊門

機動棺材

澳門有

咁點

有無諗過今日屌老母班廢老係當年揸中巴嗰班廢青

指你老母揮

全線行填海新地，又平又闊，係行到嘅
不過支那車，用耐咗會唔會斷開兩截

41a?

PostBus Switzerland
其實仲有地方都有雙層巴士，例如直布羅陀，伊拉克，馬其頓，斯里蘭卡

就係有 尤其駱克道（馬師道～波斯富街）
利申 苦主

九龍人，重要未移民前，唔記得

14號咁多年黎都未碌過一個落山真係奇跡黎

向嗰條線既所有巴士司機致敬

你其實知唔知乜野係指揮燈架

揀搭4X,970X落山除左真係快D之外

緊係為左感受山道天橋啦

日日免費過山車抵過去海洋公園

2-3月 tko 入科大 真係路都睇唔到嫁

追post追到我都想係山頂搭巴士落山體驗下

其實係咪同地鐵舊車同一個老母

Alexander Dennis 廠方都話賣到去香港咁高要求，就賣到邊都得

“... If you can sell into Hong Kong – with the heat, the humidity, the gradients and general topography, with all those passengers and the 20-hour days – you can pretty much sell anywhere...”

入赤柱坐第一行刺激過過山車